[
  {
    "question": "Проводник – это",
    "answer": "материалы с хорошей электропроводимостью",
    "wrong_answers": [
      "элементы, с регулируемым напряжением",
      "материалы с плохой электропроводимостью",
      "элементы, со слабой собстенной проводимостью",
      "вещества с высоким собственным сопротивлением"
    ]
  },
  {
    "question": "На сколько делятся электротехнические материалы?",
    "answer": "на 2",
    "wrong_answers": [
      "на 3",
      "на 5",
      "на 6",
      "на 8"
    ]
  },
  {
    "question": "Материалы относительно электрического поля это?",
    "answer": "проводники, полупроводники, диэлектрики",
    "wrong_answers": [
      "магнитные и немагнитные",
      "контактные материалы",
      "сплавы с повышенным электросопротивлением",
      "металлы и сплавы высокой проводимости"
    ]
  },
  {
    "question": "Материалы относительно магнитного поля это?",
    "answer": "магнитные, немагнитные",
    "wrong_answers": [
      "проводники, полупроводники, диэлектрики",
      "контактные материалы",
      "сплавы с повышенным электросопротивлением",
      "металлы и сплавы высокой проводимости"
    ]
  },
  {
    "question": "Что изготавливают с помощью намагниченных веществ",
    "answer": "ядро трансформатора",
    "wrong_answers": [
      "лампы",
      "резистор",
      "светодиод",
      "потенциометр"
    ]
  },
  {
    "question": "Из каких материалов состоят полупроводники?",
    "answer": "кремний, германий",
    "wrong_answers": [
      "алюминий, платина, титан",
      "медь, алюминий",
      "резина, пластмасса",
      "кремний, пластмасса"
    ]
  },
  {
    "question": "Какие полупроводники используют для изготовления электронных приборов",
    "answer": "твердые полупроводники, имеющие кристаллическое строение",
    "wrong_answers": [
      "жидкие полупроводники, имеющие кристаллическое строение",
      "жидкие полупроводники, имеющие кристаллическую решетку",
      "литий, ванадий, берилий",
      "кобальт, цинк, ртуть"
    ]
  },
  {
    "question": "Что относится к парамагнетикам?",
    "answer": "алюминий, платина, титан",
    "wrong_answers": [
      "медь, титан, индий",
      "железо, германий, золото",
      "серебро, свинец",
      "магний, калий, алюминий"
    ]
  },
  {
    "question": "Что относится к ферромагнетикам",
    "answer": "сплавы кобальта, хрома и марганца",
    "wrong_answers": [
      "сплавы алюминия, платины и титана",
      "сплавы железа, меди",
      "сплавы кобальта, хрома и цинка",
      "сплавы алюминия, меди, серебра"
    ]
  },
  {
    "question": "Из-за чего ферромагнетики так называют?",
    "answer": "из-за сложных оксидных материалов – ферриты",
    "wrong_answers": [
      "из-за сложных оксидных материалов - ферраты",
      "из-за сложных гидроксидов - ферриты",
      "сложные соединения - ферро",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое “p-n” переход",
    "answer": "область контакта двух полупроводников, где происходит смена проводимости с электронной на дырочную",
    "wrong_answers": [
      "область контакта двух полупроводников, где происходит смена проводимости с дырочной на электронной",
      "широко используются в средствах автоматического регулирования и контроля для определения приближения к объекту и бесконтактного переключения",
      "электрическая схема",
      "тип проводки"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое ArduinoUno?",
    "answer": "плата",
    "wrong_answers": [
      "макет",
      "датчик",
      "матрица",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Сколько цифровых пинов в ArduinoUno?",
    "answer": "14",
    "wrong_answers": [
      "12",
      "16",
      "10",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "Сколько аналоговых пинов в ArduinoUno?",
    "answer": "6",
    "wrong_answers": [
      "8",
      "4",
      "9",
      "10"
    ]
  },
  {
    "question": "С помощью какого разьема можно подключится к компьютеру в ArduinoUno?",
    "answer": "USB",
    "wrong_answers": [
      "3,5 mm",
      "Ethernet",
      "HDMI",
      "Type C"
    ]
  },
  {
    "question": "В честь кого названа Arduino?",
    "answer": "король Италии 11 века Ардуин",
    "wrong_answers": [
      "король Испании 12 века Ардуин",
      "король Англии 11 века Ардуин",
      "король Франции 12 века Ардуино",
      "король Франции 1 века Ардуино"
    ]
  },
  {
    "question": "Как переводится слово Uno?",
    "answer": "первый",
    "wrong_answers": [
      "второй",
      "третий",
      "четвертый",
      "шестой"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой микроконтроллер встроен в ArduinoUno?",
    "answer": "Atmega 328",
    "wrong_answers": [
      "Atmega 330",
      "Atmega 318",
      "Atmega 338",
      "Atmega 308"
    ]
  },
  {
    "question": "При каком напряжении работает Arduino?",
    "answer": "5-9В",
    "wrong_answers": [
      "6-14В",
      "5-14В",
      "5-9Вт",
      "6-14Вт"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое LCD?",
    "answer": "дисплей",
    "wrong_answers": [
      "красный, зеленый, синий цвет",
      "заземление",
      "провод",
      "семисигментный индикатор"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего используют резистор?",
    "answer": "для преобразования силы тока в напряжение, напряжения в силу тока, для ограничения тока",
    "wrong_answers": [
      "компонент, способное накапливать электрический заряд",
      "устройства, способный измерять силу тока",
      "инструмент, способный измерять напряжение",
      "устройства, способные измерять мощность тока"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего используют трансформаторы?",
    "answer": "для преобразования переменного тока одного напряжения в переменный ток другого напряжения, но той же частоты",
    "wrong_answers": [
      "для преобразования переменного тока одного напряжения в постоянный ток той же частоты",
      "для преобразования постоянного тока одного напряжения в постояный ток другого, но той же частоты",
      "для преобразования постоянного тока одного напряжения в переменный ток той же частоты",
      "для преобразования переменного тока одного напряжения в переменный другого напряжения, но другой частоты"
    ]
  },
  {
    "question": "Виды машин переменного тока",
    "answer": "синхронные, асинхронные",
    "wrong_answers": [
      "коллекторные, бесколлекторные",
      "магнитные, немагнитные",
      "электрические, механические",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "С какой частотой вращается ротор синхронной машины",
    "answer": "равной частоте вращения магнитного поля статора",
    "wrong_answers": [
      "равной частоте вращения магнитного пускателя",
      "неравной частоте вращенения магнитного поля статора",
      "неравной частоте вращения магнитного пускателя",
      "равной частоте вращения эл. поля статора"
    ]
  },
  {
    "question": "Машины переменного тока по количеству фаз делятся на?",
    "answer": "однофазные, многофазные",
    "wrong_answers": [
      "однофазные, двухфазные",
      "постоянные, временные",
      "однофазные, малофазные",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое пирометр?",
    "answer": "прибор для бесконтактного измерения температуры",
    "wrong_answers": [
      "прибор контактного измерения температуры",
      "прибор, в которых при изменении температуры происходит изменение обьема жидкости или размерных характеристик",
      "устройства, основанный на возникновении между соединенными металами термоэлектродвижущей силы",
      "инструмент, в основе его работ используется зависимость давления газа от температуры"
    ]
  },
  {
    "question": "Где применяют пирометры?",
    "answer": "медицина",
    "wrong_answers": [
      "во взрывоопасных средах",
      "химически опасные среды",
      "ритуальные услуги",
      "праздники"
    ]
  },
  {
    "question": "По методу прицеливания разделяют пирометры",
    "answer": "с оптическим наведением и лазерным прицелом",
    "wrong_answers": [
      "с инфракрасным датчиком и звуковым устройством",
      "с датчиком расстояния",
      "с лазерным сенсором и прицелом",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "По рабочей температуре разделяют пирометры",
    "answer": "высокотемпературные, низкотемпературные",
    "wrong_answers": [
      "сверхвысокотемпературные, среднетемпературные, низкотемпературные",
      "пирогенный, криогенный",
      "горячие, холодные",
      "нет правильного ответа"
    ]
  },
  {
    "question": "Главное преимущество портативных пирометров?",
    "answer": "имеют повышенное оптическое разрешение",
    "wrong_answers": [
      "возможность использовать одной рукой",
      "прочные материалы корпуса",
      "имеют оптическую линзу",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Виды электрических машин по принципу действия?",
    "answer": "коллекторные, бесколлекторные",
    "wrong_answers": [
      "синхронные, асинхронные",
      "механические, электрические",
      "емкостные, индуктивные",
      "индуктивно - емкостные"
    ]
  },
  {
    "question": "Коллекторные двигатели работают с помощью?",
    "answer": "постоянного тока",
    "wrong_answers": [
      "от 220В",
      "от 360В",
      "переменного тока",
      "от 380В"
    ]
  },
  {
    "question": "Бесколлекторные двигатели работают с помощью?",
    "answer": "переменного тока",
    "wrong_answers": [
      "от 220В",
      "постоянного тока",
      "от 380В",
      "от 360В"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое статор?",
    "answer": "неподвижная часть двигателя",
    "wrong_answers": [
      "нет верного ответа",
      "подвижная часть двигателя",
      "вращающаяся часть в машинах",
      "часть двигателя в виде барабанов, дисков, колес"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое ротор?",
    "answer": "подвижная часть двигателя",
    "wrong_answers": [
      "неподвижная часть двигателя",
      "статическая часть двигателя",
      "неподвижная часть, взаимодействующая с подвижной",
      "часть двигателя, представляющая собой цилиндрическую деталь"
    ]
  },
  {
    "question": "Самое главное преимущество асинхронного двигателя?",
    "answer": "простая конструкция",
    "wrong_answers": [
      "прочность",
      "мобильность",
      "компактность",
      "легкость"
    ]
  },
  {
    "question": "Что обеспечивает асинхронность двигателя?",
    "answer": "ротор всегда медленее магнитного поля статора",
    "wrong_answers": [
      "все ответы верны",
      "ротор той же частоты, что и магнитное поле статора",
      "статор всегда медленее магнитного поля ротора",
      "статор той же частоты, что и магнитное поле статора"
    ]
  },
  {
    "question": "Преимущества синхронных двигателей",
    "answer": "высокий КПД",
    "wrong_answers": [
      "оптимальная низкая мощность",
      "довольно низкий коэф. Мощности",
      "возможность снижения мощности на предприятиях",
      "нет верного ответа"
    ]
  },
  {
    "question": "Основные части трансформатора?",
    "answer": "магнитопровод, охлаждение, обмотка",
    "wrong_answers": [
      "сердечник, охлаждение, изоляция",
      "магнитопровод, каркас для обмотки",
      "сердечник, ярмо, стержень",
      "магнитопровод, охлаждение, ярмо"
    ]
  },
  {
    "question": "Из чего состоит магнитопровод?",
    "answer": "из листов электротехн. стали",
    "wrong_answers": [
      "с испольнительного механизма",
      "сигнал, идущий с регулятора",
      "с датчика",
      "с преобразователя"
    ]
  },
  {
    "question": "Где используются коллекторные двигатели?",
    "answer": "пылесосы, кухонные машины",
    "wrong_answers": [
      "автомобили",
      "яхты",
      "корабли",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Наладка КИПиА это?",
    "answer": "комплекс диагностических, калибровочных, испытательных работ",
    "wrong_answers": [
      "операция по ремонту техники",
      "операция, производимая в цехах КИПиА или в отделе метрологии",
      "комплекс работ, проводимые в целях безопастности",
      "нет верного ответа"
    ]
  },
  {
    "question": "Как избежать выход погрешности за пределы нормы?",
    "answer": "поверка",
    "wrong_answers": [
      "проверка",
      "плановый ремонт",
      "плановая наладка",
      "часто протирать приборы от пыли"
    ]
  },
  {
    "question": "Самое важное на производстве?",
    "answer": "безопасное функционирование базовых контролируемых систем",
    "wrong_answers": [
      "точность измерений",
      "эффективная система вентиляции",
      "правильная последовательность выполнения работ",
      "правильная наладка КИП, правдивые показания"
    ]
  },
  {
    "question": "Что входит в главные задачи слесаря КИПиА?",
    "answer": "обеспечение бесперебойной работы приборов",
    "wrong_answers": [
      "плановая чистка приборов автоматики",
      "соблюдение грамотных условий труда",
      "грамотное обустройство рабочего места",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Площадь рабочего места слесаря КИПиА?",
    "answer": "не менее 4,5 м2",
    "wrong_answers": [
      "более 3,5 м2",
      "прмерно 3 м2",
      "не менее 4,5 м",
      "более 4,5 м"
    ]
  },
  {
    "question": "Температура рабочего места слесаря КИПиА",
    "answer": "примерно 20-22 градуса",
    "wrong_answers": [
      "не более 18 градусов",
      "примерно 30 градусов",
      "не менее 25 градусов",
      "приблизительно 35 градусов"
    ]
  },
  {
    "question": "Какие температурные шкалы существуют?",
    "answer": "международная, практическая, абсолютная, термодинамическая шкала Кельвина",
    "wrong_answers": [
      "международная, фактическая,безусловная, термодинамическая шкала Кельвина",
      "международная, прикладная, относительная, термодинамическая шкала Кельвина",
      "международная, практичная, полная, термодинамическая шкала Кельвина",
      "нет верного ответа"
    ]
  },
  {
    "question": "Еденица измерения в международной системе?",
    "answer": "Кельвин",
    "wrong_answers": [
      "Рёмер",
      "Цельсий",
      "Фаренгейт",
      "Ранкин"
    ]
  },
  {
    "question": "СИ в промышленных измерениях?",
    "answer": "Цельсий",
    "wrong_answers": [
      "Градус",
      "Фаренгейт",
      "Кельвин",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Температура абсолютного нуля для шкалы Кельвина?",
    "answer": "273,16 С",
    "wrong_answers": [
      "270 С",
      "233,16 С",
      "236,13 С",
      "283,16 С"
    ]
  },
  {
    "question": "Соотношение связывающие шкалы Кельвина и Цельсий",
    "answer": "K=C+273,16 C",
    "wrong_answers": [
      "C=K+273,16 C",
      "K=C+233,16 C",
      "C=K+233,16 C",
      "C=K+283,16 C"
    ]
  },
  {
    "question": "Назовите причину неисправности, если при превышении заданной температуры прибор не выдает сигнала",
    "answer": "нет контакта на колодке зажимов",
    "wrong_answers": [
      "слабая затяжка стопорных винтов",
      "соединительный капиляр имеет замятины",
      "увеличение зазора между контактодержателями и магнитами",
      "нет верного ответа"
    ]
  },
  {
    "question": "Назовите причину неисправности, если прибор не реагирует на изменение температуры",
    "answer": "нарушена герметичность капиляра",
    "wrong_answers": [
      "нет верного ответа",
      "нет контакта на колодке зажимов",
      "неправильно подключены провода на блоке зажимов",
      "увеличение зазора между контактодержателями и магнитами"
    ]
  },
  {
    "question": "Что необходимо проверить перед монтажом датчиков температуры?",
    "answer": "требуемый тип датчика",
    "wrong_answers": [
      "наличие проводов",
      "поверхность датчика",
      "чистоту датчика",
      "нет верного ответа"
    ]
  },
  {
    "question": "На погрешность измерения температуры влияют следующие факторы:",
    "answer": "монтаж",
    "wrong_answers": [
      "техника безопастности",
      "неправильно установленный датчик",
      "неправильно выбрано место измерения",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое трубопровод?",
    "answer": "инженерное сооружения для транспортировки жидких и газообразных веществ",
    "wrong_answers": [
      "инженерное сооружение для транспортировки только жидких веществ",
      "инженерное сооружение для транспортировки только газообразных веществ",
      "инженерное сооружение для транспортировкм жидких, твердых и газообразных веществ",
      "инженерное сооружение для передачи сигналов"
    ]
  },
  {
    "question": "В чем отличие между наземными и надземными трубами?",
    "answer": "надземные сооружаются на высоте не менее 25 см от грунта на опорах",
    "wrong_answers": [
      "наземные сооружаются на высоте не менее 25 см от грунта на опорах",
      "надземные сооружаются на высоте не менее 50 см от грунта на опорах",
      "наземные сооружаются на высоте не менее 50 см от грунта на опорах",
      "наземные в отличие от надземных, состоят из более прочных металлов"
    ]
  },
  {
    "question": "Трубы классифицируются на",
    "answer": "подземные, подводные, плавающие",
    "wrong_answers": [
      "закрытые, открытые",
      "закрытые, надводные, курсирующие",
      "скрытые, плавучие, плывущие",
      "нет верного ответа"
    ]
  },
  {
    "question": "По сложности проектирования и изготовления трубы бывают",
    "answer": "простые и сложные",
    "wrong_answers": [
      "естественные и замысловатые",
      "обыкновенные и сложные",
      "легкие и тяжелые",
      "доступные и недоступные"
    ]
  },
  {
    "question": "По температуре передаваемого вещества трубы бывают",
    "answer": "холодные трубопроводы, где температура от 0 С и ниже",
    "wrong_answers": [
      "высокотемпературные, где температура выше +10 С",
      "среднетемпературные, где температура от +1 до +30 С",
      "среднетемпературные, где температура от 0 до +20 С",
      "высокотемпературные, где температура свыше +35 С"
    ]
  },
  {
    "question": "По давлению трубы бывают",
    "answer": "трубы низкого давления – не превышает 12 атмосфер",
    "wrong_answers": [
      "среднего давления - от 15 до 35 атмосфер",
      "трубы низкого давления – не превышает 5 атмосфер",
      "высокого давления - показатель менее 35 атмосфер",
      "среднего давления - от 10 до 25 атмосфер"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое поверка средств измерений?",
    "answer": "совокупность операций, выполняемых в целях подтверждения соответствия средств измерений метрологическим характеристикам",
    "wrong_answers": [
      "это сервисная операция, т.е это платная операция, выполняемая метрологической службой по заказу предприятия, применяющего СИ",
      "предназначена для калибровки и поверки средств измерений",
      "это поверка меры или набора мер посредством совокупных измерений",
      "должна выходить за границы, установленные нормативными документами"
    ]
  },
  {
    "question": "Калибровка это",
    "answer": "сервисная операция, т.е. это платная операция, выполняемая метрологической службой по заказу предприятия, применяющего СИ",
    "wrong_answers": [
      "должна выходить за границы, установленные нормативными документами",
      "предназначена для калибровки и поверки средств измерений",
      "совокупность операций, выполняемых в целях подтверждения соответсвия средств измерений метрологическим характеристикам",
      "нет верного ответа"
    ]
  },
  {
    "question": "На сколько классифицируются трубопроводы?",
    "answer": "на 6",
    "wrong_answers": [
      "на 10",
      "на 8",
      "на 2",
      "на 4"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое метрологическая лаборатория?",
    "answer": "предназначена для калибровки и поверки средств измерений",
    "wrong_answers": [
      "должна выходить за границы, установленные нормативными документами",
      "совокупность операций, выполняемых в целях подтверждения соответствия средств измерений метралогическим характеристикам",
      "поверка меры или набора мер посредством совокупных измерений",
      "нет верного ответа"
    ]
  },
  {
    "question": "Как можно удостовериться в действительности поверки?",
    "answer": "выдается поверочный сертификат",
    "wrong_answers": [
      "выдается чек",
      "приходит письмо на электронную почту",
      "приходит сообщение на номер телефона",
      "выдается талон нп поверку"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое ПЛК?",
    "answer": "программируемый логический контроллер",
    "wrong_answers": [
      "программируемый логический коммутатор",
      "логический контроллер",
      "программный логический контроллер",
      "программируемое логическое устройство"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое ОВЕН?",
    "answer": "производитель средств промышленной автоматизации",
    "wrong_answers": [
      "разработчик ПЛУ",
      "вид ПЛК",
      "тип ПЛК",
      "классификация ПЛК"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего предназначена программма TiaPortal?",
    "answer": "для программирования компонентов автоматизации",
    "wrong_answers": [
      "для управления станциями",
      "для автоматизации процессов",
      "для получения сигнала с датчиков",
      "для контроля за процессами"
    ]
  },
  {
    "question": "Какие языки программирования существуют?",
    "answer": "LD, FBD, STL",
    "wrong_answers": [
      "FBD, STL",
      "LB, FDB, SLT",
      "Logo, TiaPortal, FluidSim",
      "Lago, TioPartal, FluedSum"
    ]
  },
  {
    "question": "Перед использованием электроизмерительных приборов следует убедиться в",
    "answer": "отсутствие оголенных контактов",
    "wrong_answers": [
      "отсутствием контакта с диэлектриками",
      "наличие тока",
      "действительных показаниях прибора",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Первым делом, при поломках, неверных показателях прибора после включения необходимо?",
    "answer": "остановить работу оборудования и проверить его с помощью спец. Оборудования",
    "wrong_answers": [
      "остановить работу прибора и урегулировать напряжение",
      "провести неплановый ручной ремонт",
      "попытаться включить и выключить оборудование",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "При нарушении в цепи трансформатора снижается показатель изоляции, что может привести к?",
    "answer": "несчастный случай",
    "wrong_answers": [
      "уменьшение силы тока",
      "падения напряжения",
      "уменьшение коэффицентра трансформации",
      "увеличенный риск перегревания трансформатора"
    ]
  },
  {
    "question": "Что требуется в большинстве для хранения аппаратур?",
    "answer": "специальные условия",
    "wrong_answers": [
      "наличие документов на хранение",
      "влажное и ровное помещение",
      "техника безопастности",
      "специальные знания"
    ]
  },
  {
    "question": "Основные две группы неисправности электроизмерительных приборов?",
    "answer": "механические и электрические неисправности",
    "wrong_answers": [
      "технические и электронные неисправности",
      "технические и электрические неисправности",
      "механические и электронные неисправности",
      "капитальные и мелкие неисправности"
    ]
  },
  {
    "question": "Наиболее частая причина неисправностей амперметров, ваттметров, измерительных трансформатров и др?",
    "answer": "электрическая перегрузка токовых цепей",
    "wrong_answers": [
      "неисправности приборов системы",
      "падение напряжения",
      "затирание",
      "погрешность измерений"
    ]
  },
  {
    "question": "Какова частота проверки КИП?",
    "answer": "раз в три месяца",
    "wrong_answers": [
      "раз в месяц",
      "раз в год",
      "раз в полгода",
      "три раза в год"
    ]
  },
  {
    "question": "Операции по ремонту электроизмерительных приборов делятся на сколько групп?",
    "answer": "2 основные группы",
    "wrong_answers": [
      "4 основные группы",
      "6 основных групп",
      "3 основные группы",
      "8 основных групп"
    ]
  },
  {
    "question": "Неисправности отборных первичных устройств и импульсных соединений?",
    "answer": "засорение и закупорка золой",
    "wrong_answers": [
      "засорение и закупорка смолой",
      "скопление конденсата, образование водянистых пробок в жидких импульсных линиях",
      "выделение газа, образование маленьких воздушных мешков",
      "отсутствие устройств для выпуска воздуха в наименьших точках импульсных линий"
    ]
  },
  {
    "question": "Какие способы градуировки различают?",
    "answer": "использование типовых шкал, индивидуальная градуировка, градуировка условной шкалы",
    "wrong_answers": [
      "использование типичных шкал, градуировка относительной шкалы, персональная градуировка",
      "стандартная, частная, допускаемая градуировка",
      "образцовая, отдельная, ограниченная градуировка",
      "нормальная, единичная, сравнительная градуировка"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое АИП?",
    "answer": "приборы, в которых процесс измерения происходит автоматически",
    "wrong_answers": [
      "автоматическое использование производственных комплексов",
      "автоматические системы",
      "автоматическое интегрирование процессов",
      "документ"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое ПП в структурной схеме АИП непрерывного действия?",
    "answer": "первичный преобразователь",
    "wrong_answers": [
      "звенья прямой передачи",
      "измерительная цепь",
      "преобразование расхода",
      "преобразование потока"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое КУ на структурной схеме АИП непрерывного действия?",
    "answer": "корректирующее устройство",
    "wrong_answers": [
      "система, обеспечивающее ручное регулирование",
      "коммутирующее устройство",
      "комплексное устройство",
      "автоматизация процесса измерения"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое РД на структурной схеме АД непрерывного действия?",
    "answer": "реверсный двигатель",
    "wrong_answers": [
      "нереверсивный двигатель",
      "редкий вид диэлектриков",
      "ручное действие",
      "реверсивный двигатель"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое цифровой измерительный прибор?",
    "answer": "измерительный прибор, в котором входной сигнал преобразуется в дискретный выходной сигнал и представляется в цифровой форме",
    "wrong_answers": [
      "измерительный прибор, в котором входной сигнал преобразуется в выходной",
      "измерительный прибор, в котором входной сигнал преобразуется в дискретный выходной сигнал и представляется в механической форме",
      "измерительный прибор, в котором выходной сигнал преобразуется в аналоговый входной сигнал и представляется в цифровой форме",
      "измерительный прибор, в котором выходной сигнал преобразуется в аналоговый входной сигнал и представляется в механической форме"
    ]
  },
  {
    "question": "К каким приборам относятся цифровые измерительные приборы?",
    "answer": "приборы непосредственной оценки",
    "wrong_answers": [
      "электрические приборы",
      "механические приборы",
      "особо точные",
      "приборы с минимальной погрешностью"
    ]
  },
  {
    "question": "К основным характеристикам цифровых измерительных приборов относятся",
    "answer": "погрешность",
    "wrong_answers": [
      "время",
      "точность",
      "напряжение",
      "мощность"
    ]
  },
  {
    "question": "Инструктаж ТБ необходимо проводить при",
    "answer": "переходе на другую работу",
    "wrong_answers": [
      "при поломках устройства",
      "при регистрации рабочего персонала",
      "все ответы верны",
      "при входе в рабочее помещение"
    ]
  },
  {
    "question": "Основные типы электрических машин?",
    "answer": "электродвигатели, генераторы",
    "wrong_answers": [
      "генератор, электроусилитель",
      "насосы и компрессоры",
      "двигатель, поршень",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Электрические машины делятся на машины",
    "answer": "постоянного и переменного тока",
    "wrong_answers": [
      "электрические и механические",
      "относительно магнитной и электрической области",
      "высокой и низкой мощности",
      "электронные и механические"
    ]
  },
  {
    "question": "Кем предложена конструкция и принцип асинхронной машины?",
    "answer": "М. О. Доливо – Добровольский",
    "wrong_answers": [
      "А. Эйнштейн",
      "А. Г. Белл",
      "И. Ф. Усагин",
      "П. Н. Яблочков"
    ]
  },
  {
    "question": "Сколько обмоток в асинхронной машине?",
    "answer": "2",
    "wrong_answers": [
      "4",
      "1",
      "6",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое статор?",
    "answer": "неподвижная часть двигателя",
    "wrong_answers": [
      "механическая часть двигателя",
      "подвижная часть двигателя",
      "двигающаяся часть двигателя",
      "легкая часть генератора"
    ]
  },
  {
    "question": "Какую форму имеет статор?",
    "answer": "цилиндрическую",
    "wrong_answers": [
      "овальную",
      "круглую",
      "прямоугольную",
      "треугольную"
    ]
  },
  {
    "question": "Из чего собирается магнитопровод статора?",
    "answer": "из тонких листов электротехнической стали",
    "wrong_answers": [
      "из тонкого слоя железа",
      "из тонких листов электротехнической меди",
      "из толстых листов электротехнической стали",
      "из толстых листов электротехнической стали"
    ]
  },
  {
    "question": "Благодаря чему в коллекторных машинах можно получить постоянный ток из переменного и наоборот?",
    "answer": "механический преобразователь",
    "wrong_answers": [
      "конвертер",
      "статор",
      "ротор",
      "электропневмопреобразователь"
    ]
  },
  {
    "question": "В соответствии с ППРЭ в объеме текущего ремонта электродвигателя входят?",
    "answer": "очистка от пыли и грязи",
    "wrong_answers": [
      "полный капитальный ремонт",
      "временный ремонт",
      "регистрация потерянных деталей",
      "частичный ремонт"
    ]
  },
  {
    "question": "Наиболее распространеными работами при текущем ремонте являются",
    "answer": "замена устаревшей проводки",
    "wrong_answers": [
      "замена двигателя",
      "замена поршневых колец",
      "полный ремонт кузова",
      "заварка корпуса"
    ]
  },
  {
    "question": "Погрешности СИ по способу выражения бывают",
    "answer": "абсолютные и относительные",
    "wrong_answers": [
      "основные и дополнительные",
      "постоянные и переменные",
      "систематические и случайные",
      "регулярные и специальные"
    ]
  },
  {
    "question": "Защитным заземлением называется",
    "answer": "преднамеренное электрическое соединение с землей или её эквивалентом металлических нетоковедущих частей электроустановок, которые могут оказаться под напряжением в результате пробоя изоляций",
    "wrong_answers": [
      "электрическое соединение металлических частей с заземленной нейтралью трансформатора",
      "электрическое соединение металлических частей с нейтралью трансформатора",
      "преднамеренное электрическое соединение нетоковедущих частей электроустановок,",
      "которые могут оказаться под напряжением в результате пробоя изоляции Электрическое соединение металлических нетоковедущих частей электроустановок с заземленной нейтралью вторичной обмотки трехфазного понижающего трансформатора или генератора"
    ]
  },
  {
    "question": "Управляющий сигнал – это",
    "answer": "сигнал, идущий с регулятора",
    "wrong_answers": [
      "с испольнительного механизма",
      "с датчика",
      "с преобразователя",
      "с регулирующего органа"
    ]
  },
  {
    "question": "Устройство, непосредственно соединенное с регулирующим органам и перемещающее его в соответствии с поступающим от регулятора сигналом",
    "answer": "исполнительный механизм",
    "wrong_answers": [
      "датчик",
      "задатчик",
      "регулятор",
      "объект регулирования"
    ]
  },
  {
    "question": "Метрология – это …",
    "answer": "наука об измерениях, методах и средствах обеспечения их единства, и способах достижения требуемой точности;",
    "wrong_answers": [
      "теория передачи размеров единиц физических величин;",
      "которые могут оказаться под напряжением в результате пробоя изоляции",
      "величина, подлежащая измерению, измеряемая или измеренная в соответствии с основной целью измерительной задачи;",
      "теория исходных средств измерений (эталонов);"
    ]
  },
  {
    "question": "Технические средства определения электрических параметров:",
    "answer": "Электроизмерительный прибор",
    "wrong_answers": [
      "Электронный усилитель",
      "Защитные средства",
      "Электротехнический механизм",
      "Электропередачи"
    ]
  },
  {
    "question": "Неточность показания прибора:",
    "answer": "Погрешность",
    "wrong_answers": [
      "Отклонение",
      "Ошибка прибора",
      "Искажение измерений",
      "Неточность"
    ]
  },
  {
    "question": "Прибор для измерения электрического сопротивления.",
    "answer": "Омметр",
    "wrong_answers": [
      "Барометр",
      "Манометр",
      "Амперметр",
      "Гирометр"
    ]
  },
  {
    "question": "Прибор, который применяют с целью определения показателей давления газов в разреженном виде.",
    "answer": "Вакуумметр",
    "wrong_answers": [
      "Манометр",
      "Барометр",
      "Амперметр",
      "Омметр"
    ]
  },
  {
    "question": "Прибор измеряющий давления жидкоси и газа",
    "answer": "Манометр",
    "wrong_answers": [
      "Пирометр",
      "Барометр",
      "Амперметр",
      "Омметр"
    ]
  },
  {
    "question": "Прибор для измерения давления атмосферного воздуха.",
    "answer": "Барометр",
    "wrong_answers": [
      "Пирометр",
      "Омметр",
      "Амперметр",
      "Вакуумметр"
    ]
  },
  {
    "question": "Станция на которой электрическая энергия вырабатывается за счёт механической энергии воды и рек",
    "answer": "Гидроэлектростанция",
    "wrong_answers": [
      "Атомная электростанция",
      "Тепловая электростанция",
      "Солнечная электростанция",
      "Ветреная"
    ]
  },
  {
    "question": "Расходомер имеющее интегрирующее устройство и служит для одновременного измерения и количества вещества, то его называют",
    "answer": "счетчик-расходомер",
    "wrong_answers": [
      "Расходомер",
      "Расходампермер",
      "Расходвольтмер",
      "гидро-расходомер"
    ]
  },
  {
    "question": "Устройство предназначенное для выработки сигнала измерительных информации в форме , удобной для передачи , обработки или хранения , непосредственному восприятию наблюдателем ?",
    "answer": "Датчик",
    "wrong_answers": [
      "Расходомер",
      "Электропривод",
      "Гигрометр",
      "Психометр"
    ]
  },
  {
    "question": "Oсновная характеристика конденсатора:",
    "answer": "Емкость С",
    "wrong_answers": [
      "Сопротивление R",
      "Индуктивность L",
      "ЭДС Е",
      "Мощность P"
    ]
  },
  {
    "question": "Полупроводниковые приборы выполняются с использованием в качестве основного материала:",
    "answer": "Кремния",
    "wrong_answers": [
      "Железа",
      "Меди",
      "Алюминия",
      "Кислорода"
    ]
  },
  {
    "question": "Тиристор имеет структуру:",
    "answer": "p-n-p-n",
    "wrong_answers": [
      "n-p",
      "p-n-p",
      "p-i-n",
      "n-p-n"
    ]
  },
  {
    "question": "логические переменные могут принимать значения:",
    "answer": "0 и 1",
    "wrong_answers": [
      "положительные",
      "действительные",
      "любые",
      "целые"
    ]
  },
  {
    "question": "Основные характеристики дросселя:",
    "answer": "Индуктивность L",
    "wrong_answers": [
      "Сопротивление R",
      "Емкость С",
      "частота f",
      "Мощность P"
    ]
  },
  {
    "question": "Полупроводниковый диод применяется в устройствах электроники для цепей:",
    "answer": "выпрямление переменного напряжения;",
    "wrong_answers": [
      "стабилизации напряжения;",
      "усиление напряжения;",
      "защиты от перенапряжений",
      "регулирования напряжения;"
    ]
  },
  {
    "question": "Виды расходомеров ?",
    "answer": "Ультразвуковые, вихревые , кориолисовые",
    "wrong_answers": [
      "Давление , Расхода",
      "Аналоговый , Регистрирующий , Цифровой",
      "Автоматизированный , Стандартизированный , Концентраций раствора",
      "Влажности , Температур"
    ]
  },
  {
    "question": "Устройство предназначенное для преобразования электрической энергии сети в регулируемое напряжение постоянного или переменного тока ?",
    "answer": "Электрический преобразователь",
    "wrong_answers": [
      "Электромеханический преобразователь",
      "Регулятор",
      "Механический преобразователь",
      "Управляющее воздействие"
    ]
  },
  {
    "question": "Процесс, при котором функции управления и контроля осуществляется методами и средствами автоматики – называется",
    "answer": "Автоматизация",
    "wrong_answers": [
      "сигнализация",
      "коммуникация",
      "газификация",
      "электрификация"
    ]
  },
  {
    "question": "Датчик – это элемент автоматики",
    "answer": "измеряющий параметр объекта и преобразующий его в сигнал, удобный для передачи на расстояние",
    "wrong_answers": [
      "осуществляющий разгон объекта регулирования",
      "осуществляющий стабилизацию параметров регулирования",
      "сигнализирующий о правильном протекании технологического процесса",
      "усиливающий сигнал"
    ]
  },
  {
    "question": "Электрическая машина, вырабатывающая электроэнергию на электростанциях",
    "answer": "генератор",
    "wrong_answers": [
      "асинхронный двигатель",
      "трансформатор",
      "синхронный двигатель",
      "автотрансформатор"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называется обмотка трансформатора, которая присоединена к источнику питания",
    "answer": "первичная",
    "wrong_answers": [
      "вторичная",
      "питающая",
      "основная",
      "электромагнитная"
    ]
  },
  {
    "question": "Неподвижная часть электрической машины, представляющая собой полый шихтованный цилиндр",
    "answer": "cтатор",
    "wrong_answers": [
      "корпус",
      "ротор",
      "сердечник",
      "обмотка"
    ]
  },
  {
    "question": "Подвижная часть электрической машины, представляющая собой постоянный магнит с полюсами N и S.",
    "answer": "ротор",
    "wrong_answers": [
      "cердечник",
      "корпус",
      "статор",
      "обмотка"
    ]
  },
  {
    "question": "В чем измеряется активная мощность?",
    "answer": "кВт",
    "wrong_answers": [
      "кВ",
      "кВа",
      "кВАр",
      "кОм"
    ]
  },
  {
    "question": "Единица измерения частоты",
    "answer": "Гц",
    "wrong_answers": [
      "Вт",
      "Ом",
      "А",
      "кВт*час"
    ]
  },
  {
    "question": "Электрический аппарат, предназначенный для отключения и включения в цепи при любых режимах работы:",
    "answer": "выключателем",
    "wrong_answers": [
      "отделителем",
      "рубильником",
      "разъединителем",
      "короткозамыкателем"
    ]
  },
  {
    "question": "Преобразователь электрической энергии в механическую",
    "answer": "Двигатель",
    "wrong_answers": [
      "Сила тока",
      "Заземление",
      "Резистор",
      "Ротор"
    ]
  },
  {
    "question": "Механизм, который непосредственно выполняет полезную работу в электроприводах",
    "answer": "Исполнительный механизм",
    "wrong_answers": [
      "Асинхронный двигатель",
      "Резистор",
      "Ротор",
      "Двигатель"
    ]
  },
  {
    "question": "Высота заполнения технологического аппарата рабочей средой — жидкостью или сыпучим телом –",
    "answer": "уровень",
    "wrong_answers": [
      "лотость",
      "температура",
      "расход",
      "тур"
    ]
  },
  {
    "question": "Нагревание, охлаждение, конденсация, выпаривание, сушка относятся к какому типу процессов?",
    "answer": "тепловые",
    "wrong_answers": [
      "холодные",
      "температурные",
      "точные",
      "гидромеханические"
    ]
  },
  {
    "question": "Действие этих приборов основано на изменении давления вещества при постоянном объеме при изменении температуры:",
    "answer": "манометрические термометры",
    "wrong_answers": [
      "термопары",
      "термометры расширения",
      "термометры сопротивления",
      "газовый термометры"
    ]
  },
  {
    "question": "Что за прибор определяет температуры предмета или вещества при произведении по интенсивности его теплового излучения?",
    "answer": "Пирометр",
    "wrong_answers": [
      "Термопара",
      "Термодатчики",
      "Термометр",
      "Электротермометр"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего используют термисторы",
    "answer": "для измерения температуры",
    "wrong_answers": [
      "для измерения предела прочности",
      "для измерения освещенности",
      "для измерения мощности",
      "для измерения силы тока"
    ]
  },
  {
    "question": "По измерительному параметру датчики делятся на",
    "answer": "аналоговые и дискретные",
    "wrong_answers": [
      "цифровые и аналоговые",
      "многомерные и одномерные",
      "датчики давления, расхода, уровня, температуры",
      "проводниковые и беспроводные"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего предназначены коммутационные элементы?",
    "answer": "для включения, отключения и переключения электрических цепей",
    "wrong_answers": [
      "только для отключения",
      "только для переключения",
      "только для включения",
      "только для выключения"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называется соединение двух или более резисторов в форме цепи, в которой каждый отдельный резистор соединятся с другим только в одной точке?",
    "answer": "последовательное",
    "wrong_answers": [
      "параллельное",
      "двух-контактное",
      "параллельное последовательное",
      "одно-контактное"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой вид манометра предназначен для поверки другого подобного измерительного оборудования или прибора ?",
    "answer": "Образцовые",
    "wrong_answers": [
      "Поверка",
      "Самопищущие",
      "Судовые",
      "Специальные"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой вид манометра который применяются в общих средах, которые не замерзают в лед. Такие приборы имеют класс точности от 1,0 до 2,5 ?",
    "answer": "Общетехнические",
    "wrong_answers": [
      "Электроконтактные",
      "Не специальные",
      "Железнодорожные",
      "Специальные"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называют механизм, работающий с помощью жидкости?",
    "answer": "гидравлический",
    "wrong_answers": [
      "пневматический",
      "электрический",
      "двигатели",
      "муфты"
    ]
  },
  {
    "question": "Механизм, при работе которого используется сжатый воздух.",
    "answer": "пневматический",
    "wrong_answers": [
      "гидравлический",
      "электрический",
      "двигатели",
      "муфты"
    ]
  },
  {
    "question": "Какая единица измерения манометра ?",
    "answer": "Паскаль",
    "wrong_answers": [
      "Герц",
      "Кельвин",
      "Процент",
      "Цельсии"
    ]
  },
  {
    "question": "В аварийно-световой сигнализации отдается предпочтение",
    "answer": "красному цвету",
    "wrong_answers": [
      "синему цвету",
      "зеленому цвету",
      "желтому цвету",
      "оранжевому цвету"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называют электрическое устройство, предназначенное для замыкания и размыкания электрической цепи при заданных измерениях электрических или неэлектрических входных воздействий?",
    "answer": "реле",
    "wrong_answers": [
      "усилитель",
      "датчик",
      "инвертор",
      "вибропреобразователь"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой параметр измеряет датчик Метран100-ДД",
    "answer": "дифференциальное давление",
    "wrong_answers": [
      "абсолютное давление",
      "атмосферное давление",
      "температуру",
      "избыточное давление"
    ]
  },
  {
    "question": "Наука, изучающая общие законы получения, хранения, передачи и преобразования информации в управляющих системах.",
    "answer": "кибернетика",
    "wrong_answers": [
      "автоматизация",
      "информатика",
      "управление",
      "регулирование"
    ]
  },
  {
    "question": "По среде передачи сигналов датчики делятся на",
    "answer": "проводные и беспроводные",
    "wrong_answers": [
      "температуры и уровня",
      "нет верных вариантов",
      "многомерные и одномерные",
      "аналоговые и цифровые"
    ]
  },
  {
    "question": "Как называют сигнал непрерывным во времени?",
    "answer": "аналоговый",
    "wrong_answers": [
      "цифровой",
      "дискретный",
      "аналоговый и цифровой",
      "аналоговый и дискретный"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой параметр измеряет датчик Метран100-ДИ",
    "answer": "избыточное давление",
    "wrong_answers": [
      "диффузий давление",
      "температуру",
      "уровень",
      "абсолютное давление"
    ]
  },
  {
    "question": "ПЛК- это…",
    "answer": "программное логический контроллер",
    "wrong_answers": [
      "нет верны вариантов",
      "пусковой логический контроллер",
      "параллельный логический контакт",
      "последовательный логический контакт"
    ]
  },
  {
    "question": "На какие виды делится автоматизация?",
    "answer": "частичная, полная и комплексная",
    "wrong_answers": [
      "полная и передовая",
      "частичная и комплексная",
      "полная и частичная",
      "передовая и частичная"
    ]
  },
  {
    "question": "Какие два составляющих имеет розетка?",
    "answer": "фаза и нейтрал",
    "wrong_answers": [
      "фаза и протон",
      "электрон и протон",
      "нейтрон и протон",
      "протон и нейтрал"
    ]
  },
  {
    "question": "Погрешности СИ по характеру проявления бывают",
    "answer": "систематические и случайные",
    "wrong_answers": [
      "регулярные и специальные",
      "основные и дополнительные",
      "постоянные и переменные",
      "абсолютные и относительные"
    ]
  },
  {
    "question": "Погрешности СИ по отношению к условиям применения бывают",
    "answer": "основные и дополнительные",
    "wrong_answers": [
      "абсолютные и относительные",
      "систематические и случайные",
      "регулярные и специальные",
      "постоянные и переменные"
    ]
  },
  {
    "question": "В зависимости от эксплуатации приборов погрешность делится на",
    "answer": "основная и дополнительная",
    "wrong_answers": [
      "постоянная и относительная",
      "регулярная и специальная",
      "абсолютная и переменная",
      "систематическая и случайная"
    ]
  },
  {
    "question": "При включении амперметра в цепь должна соблюдаться полярность. Два вывода на амперметре помечены:",
    "answer": "положительный - красным, отрицательный - черным",
    "wrong_answers": [
      "положительный - черным, отрицательный – красным",
      "положительный - синий, отрицательный - красный",
      "положительный - красный, отрицательный - синий",
      "положительный - синий, отрицательный - черным"
    ]
  },
  {
    "question": "Как подключается вольтметр, используемый для измерения напряжения, относительно цепи?",
    "answer": "параллельно цепи",
    "wrong_answers": [
      "вертикально цепи",
      "плюсом к цепи",
      "минусом к цепи",
      "горизонтально цепи"
    ]
  },
  {
    "question": "Что будет если вольтметр включить в цепь последовательно?",
    "answer": "через него может пройти большой ток и повредить его",
    "wrong_answers": [
      "через него пройдет слабый ток",
      "прибор будет нормально функционировать",
      "через него не будет идти ток",
      "через него пройдет сильный ток"
    ]
  },
  {
    "question": "При подключении вольтметра также важна полярность. Отрицательный вывод вольметра к более отрицательной цепи, а положительный вывод к более положительной. Что будет если поменять местами точки соединения?",
    "answer": "стрелка прибора отклонится влево",
    "wrong_answers": [
      "прибор сгорит",
      "возникнет короткое замыкание",
      "стрелка прибора отклонится вправо",
      "прибор продолжит свою работу"
    ]
  },
  {
    "question": "Главное назначение омметра?",
    "answer": "измерение сопротивления",
    "wrong_answers": [
      "измерение силы тока",
      "измерение напряжения",
      "измерение мощности",
      "проверка проводимости"
    ]
  },
  {
    "question": "Какое сопротивление имеет короткозамкнутая цепь?",
    "answer": "нулевое",
    "wrong_answers": [
      "емкостное",
      "активное",
      "индуктивное",
      "омическое"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего предназначены измерительные генераторы?",
    "answer": "для работы с радиотехническими схемами",
    "wrong_answers": [
      "для измерения силы",
      "для измерения мощности устройств",
      "для измерения сопротивления",
      "для измерения напряжения"
    ]
  },
  {
    "question": "Измерительные генераторы относятся к приборам какой группы?",
    "answer": "группа Г",
    "wrong_answers": [
      "группа В",
      "группа Д",
      "группа З",
      "группа К"
    ]
  },
  {
    "question": "Генератор каких сигналов генератор Г2?",
    "answer": "шумовых сигналов",
    "wrong_answers": [
      "синусоидальных сигналов низкой частоты",
      "синусоидальных сигналов высокой частоты",
      "импульсных сигналов",
      "сигналов специальной формы"
    ]
  },
  {
    "question": "Генератор каких сигналов генератор Г3?",
    "answer": "синусоидальных сигналов низкой частоты",
    "wrong_answers": [
      "синусоидальных сигналов высокой частоты",
      "шумовых сигналов",
      "ипмульсных сигналов",
      "сигналов специальной формы"
    ]
  },
  {
    "question": "Генератор каких сигналов генератор Г4?",
    "answer": "синусоидальных сигналов высокой частоты",
    "wrong_answers": [
      "синусоидальных сигналов низкой частоты",
      "шумовых сигналов",
      "импульсных сигналов",
      "сигналов специальной формы"
    ]
  },
  {
    "question": "Генератор каких сигналов генератор Г5?",
    "answer": "импульсных сигналов",
    "wrong_answers": [
      "синусоидальных сигналов высокой частоты",
      "синусоидальных сигналов низкой частоты",
      "шумовых сигналов",
      "сигналов специальной формы"
    ]
  },
  {
    "question": "Генератор каких сигналов генератор Г6?",
    "answer": "сигналов специальной формы",
    "wrong_answers": [
      "импульсных сигналов",
      "синусоидальных сигналов высокой частоты",
      "синусоидальных сигналов низкой частоты",
      "шумовых сигналов"
    ]
  },
  {
    "question": "В зависимости от формы выходных сигналов какие измерительные генераторы различают?",
    "answer": "низкочастотные, высокочастотные",
    "wrong_answers": [
      "пропорциональных, затухающих и звуковых колебаний",
      "равномерных, терморелаксационных и фоновых колебаний",
      "согласованных, ауторелаксационных и приглушенных колебаний",
      "регулярных, вибрационных и низкочастотных колебаний <questio3> По частному диапазону генераторы делят на",
      "инфранизкочастотные, низкочастотные, генераторы высоких частот, сверхвысокочастотные",
      "сверхнизкочастотные, низкочастотные, генераторы высоких частот, инфравысокочастотные",
      "генераторы низких и высоких частот",
      "нет верного ответа"
    ]
  },
  {
    "question": "Что нужно чтобы контролировать нормальное давление в любой системе трубопроводов или резервуаров?",
    "answer": "манометр",
    "wrong_answers": [
      "вакууметр",
      "напоромер",
      "барометр",
      "тягомер"
    ]
  },
  {
    "question": "Для чего предназначен расходомер?",
    "answer": "измерение скорости жидкости в замкнутой системе",
    "wrong_answers": [
      "измерение давления жидкости",
      "измерение уровня жидкости",
      "измерение температуры жидкости",
      "измерение вязкости жидкости"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой датчик использует расходомер, позволяющие работать одновременно как ультразвуковой передатчик и ультразвуковой приемник?",
    "answer": "два накладных ультразвуковых датчика",
    "wrong_answers": [
      "два накладных инфразвуковых датчика",
      "сверхвысокочастотные датчики",
      "низкочастотные датчики",
      "инфранизкочастотные датчики"
    ]
  },
  {
    "question": "Какими способами могут быть установлены ультразвуковые датчики?",
    "answer": "V, W, Z - образным способом",
    "wrong_answers": [
      "с помощью хомутов",
      "при помощи гаечных ключей и отверток",
      "A, B - образным способом",
      "U - образным способом"
    ]
  },
  {
    "question": "В каких вариантах может быть осуществлена автоматизация?",
    "answer": "частичная, комплексная, полная",
    "wrong_answers": [
      "полная, общая, частичная",
      "полная, неполная",
      "абсолютная, постоянная, регулируемая",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое полная автоматизация?",
    "answer": "Функции человека полностью возлагаются на специальные автоматические устройства",
    "wrong_answers": [
      "Автоматизация, в котором человек частично освобождается от работы",
      "Автоматизированное выполнение комплекса операции",
      "Распространятеся на отдельные производственные операции или установки",
      "Все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Виды мультиметров?",
    "answer": "аналоговый, цифровой",
    "wrong_answers": [
      "мощный, слабый",
      "аналогичный, численный",
      "стрелочный, числовой",
      "механический, электрический"
    ]
  },
  {
    "question": "Почему сложно работать с мультиметром стрелочного типа?",
    "answer": "непросто разобраться в нескольких шкалах",
    "wrong_answers": [
      "отсутствие электричества",
      "они устаревшие",
      "не отвечают требованиям ТБ",
      "отсутствие цифр на шкале"
    ]
  },
  {
    "question": "Как обеспечить надежность, высокую точность и длительный срок службы измерительных приборов?",
    "answer": "соблюдать правила при хранении приборов",
    "wrong_answers": [
      "периодически осуществлять измерения",
      "все ответы верны",
      "время от времени протирать от пыли",
      "соблюдать высокий уровень аккуратности"
    ]
  },
  {
    "question": "Что необходимо сделать после небольшого перерыва измерительного прибора?",
    "answer": "протереть поверхности сухой тряпкой",
    "wrong_answers": [
      "провести ремонт",
      "смазать внутренние механические части",
      "дать прибору остудиться",
      "проверить рабостоспособность"
    ]
  },
  {
    "question": "Устройство предназначенное для выработки сигнала измерительных информации в форме , удобной для передачи , обработки или хранения , непосредственному восприятию наблюдателем ?",
    "answer": "Датчик",
    "wrong_answers": [
      "Расходомер",
      "Электропривод",
      "Гигрометр",
      "Психометр"
    ]
  },
  {
    "question": "Измерительный прибор, преобразующий входящий, в сигнал удобный для получателя",
    "answer": "датчик",
    "wrong_answers": [
      "выпрямитель",
      "преобразователь",
      "инвертор",
      "вибропреобразователь"
    ]
  },
  {
    "question": "Какой параметр измеряет датчик Метран100-ДД",
    "answer": "дифференциальное давление",
    "wrong_answers": [
      "абсолютное давление",
      "атмосферное давление",
      "температуру",
      "избыточное давление"
    ]
  },
  {
    "question": "Классификация датчиков по способу формирования выходного сигнала",
    "answer": "пороговый, аналоговый, цифровой",
    "wrong_answers": [
      "предельный, анологичный, численный",
      "порожный, числовой",
      "лиминальный, цифирный",
      "граничный, счетный"
    ]
  },
  {
    "question": "Какими состояниями характеризуется пороговый датчик?",
    "answer": "0 и 1",
    "wrong_answers": [
      "действительно, не действительно",
      "точно, не точно",
      "встроенный, дискретный",
      "все ответы верны"
    ]
  },
  {
    "question": "Что необходимо сделать при обнаружени сильного неравномерного шума и потрескования внутри трансформатора, возрастающего нагрева при нормальной нагрузке и охлаждении и т.д.?",
    "answer": "отключить трансформатор",
    "wrong_answers": [
      "продолжить работу",
      "позвонить в службу спасения",
      "попытаться сделать ремонт на месте",
      "самостоятельно осмотреть внутренние части"
    ]
  },
  {
    "question": "При осмотре разъединителей особое внимание уделяют чему?",
    "answer": "состояние их контактных соединений и изоляции аппаратов",
    "wrong_answers": [
      "основное внимание уделяется давлению компонентов",
      "показания всех измерительных приборов",
      "целостность обмоток",
      "плотность, целостность пломб"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое -(S)- в программе TiaPortal ?",
    "answer": "включение",
    "wrong_answers": [
      "рестарт",
      "подключение",
      "лазер",
      "выключение"
    ]
  },
  {
    "question": "Что такое -(R)- в программе TiaPortal?",
    "answer": "выключение",
    "wrong_answers": [
      "подключение",
      "включение",
      "рестарт",
      "лазер"
    ]
  },
  {
    "question": "Кто изобрел трансформатор?",
    "answer": "П. Н. Яблочков",
    "wrong_answers": [
      "И. Ф. Усагин",
      "А. Эйнштейн",
      "А. Н. Лодыгин",
      "Б. М. Гохберг"
    ]
  }
]
